\chapter{Zarys rozgrywki}
\thispagestyle{chapterBeginStyle}
\label{rozdzial1}

W niniejszym rozdziale omówiono podstawowe elementy gry z perspektywy użytkownika, takie jak:
\begin{itemize}
    \item menu główne
    \item reprezentacja protagonisty
    \item przeciwnicy
    \item walka oraz poruszanie się
    \item mapa rozgrywki
    \item cel gry
\end{itemize}

\section{Menu główne}
Gra rozpoczyna się od menu głównego z którego można rozpocząć nową rozgrywkę lub zakończyć program.

\begin{figure}[h!]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{pics/menu_glowne.jpg}
    \end{center}
    \caption{{\color{dgray} menu główne.}}
    \label{menu}
\end{figure}
\pagebreak

\section{Protagonista}
Podstawowymi elementami interfejsu użytkownika jest jego awatar oraz pasek życia.
W przypadku gdy wskaźnik życia spadnie do zera, gra się kończy a gracz musi zaczynać rozgrywkę od początku.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{pics/bohater_i_zdrowie.jpg}
    \caption{{\color{dgray} {\color{red} $\nearrow $} wskaźnik życia {\color{black} $\swarrow$} awatar bohatera.}}
    \label{protagonista}
\end{figure}

\section{Przeciwnicy}

Przeciwnicy podobnie jak główny bohater posiadają paski zdrowia. Domyślnym zachowaniem dla NPC(non-player character) jest patrolowanie przydzielonego obszaru.
W razie pojawienia się w nim protagonisty, stają się agresywni i atakują.

\begin{figure}[h!]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{pics/przeciwnik.jpg}
    \end{center}
    \caption{{\color{dgray} {\color{red} $\nearrow $} wskaźnik życia {\color{purple} $\downarrow$} awatar przeciwnika.}}
    \label{przeciwnik}
\end{figure}
\pagebreak

\section{Walka oraz poruszanie się}

Rozkład klawiszy umożliwiający rozgrywkę prezentuje się następująco:

\includegraphics[width=0.8\textwidth]{pics/keyboard_layout.jpg}

\begin{itemize}
    \item $\leftarrow$ $\rightarrow$ $\uparrow$ $\downarrow$ - kierunek ataku
    \item $W$ $S$ $A$ $D$ - poruszanie się
    \item $Enter$ - zatwierdź
    \item $Esc$ - wyjście z gry
\end{itemize}

Domyślnie wszyscy przeciwnicy są nastawieni wrogo do naszego bohatera. W razie spostrzeżenia go, od razu przystępują do ataku.
\begin{figure}[h!]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{pics/walka.jpg}
    \end{center}
    \caption{{\color{dgray} Walka}}
    \label{walka}
\end{figure}
\pagebreak

\section{Mapa}

Każda mapa zbudowana jest z tła oraz muru ograniczającego teatr działań.
\begin{figure}[h!]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{pics/budulec.jpg}
    \end{center}
    \caption{{\color{dgray} Tło oraz mur.}}
    \label{budulec}
\end{figure}

\section{Cel}
Celem każdej planszy jest wyeliminowanie wszystkich przeciwników. Rozgrywka kończy się w przypadku przetrwania wszystkich plansz.